死機問題

琴晚突然用用下畫面停
mouse可以移動
但係ctrl alt del冇反應
boot到機入到window
之後用唔夠2個字又死
開住工作管理員睇
應該唔係中毒cpu正常
不過實體記憶體突然一野爆高就死機

咁應該係死ram?
已經試過用擦子膠擦過重插
定係中毒要鏟機？
依家準備2條ram拆開再試機

換ram

如果換住插ram都死
會唔會係中毒問題？

如果得呢情況下一定係ram問題

係
試左幾次都係爆上去就hang